# 1 Глава. Аналитическая часть

- **1.1 Технико-экономическая хар-ка предметной области предприятия. Анализ деятельности КАК ЕСТЬ**
    - 1.1.1 Хар-ка предприятия и его деятельности
    - 1.1.2 Орг структура управления ()
    - 1.1.3 Программная и техническая архитектура ИС предприятия
- **1.2 Хар-ка комплекса задач, задачи и обоснование необходимости автоматизации** - важный пункт с которым выходишь на защиту
    - 1.2.1 Выбор комплекса задач автоматизации и хар-ка сущ. бизнес процессов
    - 1.2.2 Определение места проектируемой задачи в комплексе задач и ее использование
    - 1.2.3 Обоснование необходимости использования вычислительной техники для решения задачи
    - 1.2.4 Анализ системы обеспеч информационной безопастности и защиты инф
- **1.3 Анализ сущ. разработок и выбор стратегии автоматизации КАК ОНО ДОЛЖНО БЫТЬ ИЛИ КАК БУДЕМ РЕШАТЬ ПРОБЛЕММУ**
    - 1.3.1 Анализ сущ. разработок для автоматизации задачи
    - 1.3.2 Выбор и обоснование стратегии автоматизации задачи
    - 1.3.3 Выбор и обоснование способа приобретения ИС для автоматизации задачи
- **1.4 Обоснование проектных решений**
    (Анализ ИТ-архитектуры предприятия, анализ слабых мест)
    - 1.4.1 Обоснование проектных решений по Инф-ому обеспечению
    - 1.4.2 Обоснование проектных решений по прог-му обеспечению
    - 1.4.3 Обоснование проектных решений по тех-му обеспечению

### 1.1.1 Хар-ка предприятия и его деятельности

*Хозяйствующий субъект*
 - цель функцианирования
 - краткая история его развития и его место на рынке (среди конкурентов)
 - все основные виды деятельности (направления) - не надо подробно, особо значимые направления
 - основные параметры его функци-ния

*Глав технико-эконом св-ми объекта управления явл:*
 - цель и рез деятельности
 - продукции и услуги 
 - основ этапы и процессы рассматриваемой деятельности
 использ. ресурсы 

*Количественно-стоимостные оценки должны отражать*
 - мастабы деятельности
 - мастабы реализации того направления а рамках которого планируется исслед

*** Приведенные показатели послужат для дальнейшей основы для обоснования автоматизации задачи и расчета экономической эффективности ***

пригодится для 3 главы - эконом эффективность

*Количественно-стоимостные оценки представить в виде табл*

| № п\п | Наименов хар-ки(показателя) | Значение показателя на определ дату или период |
| ------ | ------ | ------ |
| 1 | Численность персонала | 5000 чел. |
| 2 | Объем реализуемой продукции | 174000 руб. |

*Орг структура управления*

Которую скачал с паспорта (блок-схема)

показать отдел для которого разрабатывается ИС автоматизации

кратоко дать хар-ку каждого подраздел

### 1.1.2 Орг структура управления
Необходимо провести детальное рассмотрение элементов и технологий обеспечения их взаимодействия

Представить схему

 - версии и производители элементов
 - тех хар-ки
 - технологии управления
 - протоколы взаимодействия
 - Требования к хар-кам аппаратного обеспеч, необходимого для функционирования програмного элемента
 - и прочее хар-ки

### 1.1.3 Программная и техническая архитектура ИС предприятия

 - Прогаммная архитектура до того как вы что-то собираетесь автоматизировать
 - В качестве основ работы программных продуктов, целесообраз исп ОС, в рамках которой они функци-ют (какие продукты установлены на машинах(microsoft, 1C, антивирусы и т.д))

Схема программной арх-ры

## 1.2 Хар-ка комплекса задач, задачи и обоснование необходимости автоматизации

### 1.2.1 Выбор комплекса задач автоматизации и хар-ка сущ. бизнес процессов
Среди ф-ций управления, осуществляемых на изучаемом предприятии при выполнеии рассматриваемого вида деятельности, следует выбрать ту ф-цию для которых и будет разрабатыватся ДП

***36 минута на видео если подробнее***

Нужно описать бизнесс процессы используя разные языки, 
- IDEF
- ARIS
- UML - беру эту
- BPMN

*Функциональная модель системы*
совакупность выполняемых системой ф-ций 

*Система*
РАссматривается как набор определ действий каждое из которых преобраз некоторый объект 

*Блок*
Изображающий некоторую бизнесс-функцию, является центр элементом (SRS)

Блок имеет 4 сторны
левая - вход. входящие в левую грань стрелки изображают данные изменяемые в ходе бизнесс-функции
правая - выход. Выходящие из правой грани стрелки изображают данные появляющиеся в результате выполнения БФ
Верхняя управление - входящая в верхнюю грань стрелка изображают правила и ограничения, согластно которым выполняется БФ
нижняя - механизм. Входящая в нижнюю грань стрелка изображают ресурсы необходимые для выполнения этой БФ

Начинаем строить из ключевой бизнес функцию, в цетре и потом к ней уже идут все процессы

### 1.2.2 Определение места проектируемой задачи в комплексе задач и ее использование

как ваш проект связан с другими отделами откуда входные данные и куда идут выходные данные

- входные инф потоки
- выходные инф потоки 
- Границы рассматриваемой задачи (от какого до какого состояния трансформируется объект)
- взаимосвязи с другими задачами
- важность задачи для компании
- взаимодействие и решение специалистов

***При обосновании будущей задачи целесообразно выбедить***
- основные определения и понятия, свойственные рассматриваемой области (обяснить реминологию)
- описания перечня результативных показателей
- Указать на особенности методов расчета показателей
- Перечень используемых вводных док-ов (первичные показатели)
- Перечень используемых вводных док-ов (результативные показатели)
- Указать исполнителей этапов и регламент исполнения

### 1.2.3 Обоснование необходимости использования вычислительной технике длярешения задачи

Почему нужна выч техника !

53 минута видео - подробно

- привести схемы документооборота для каждого документа
- таблицы или расчеты, содерж оценки потоков информации (тркд затраты на их обработку за год, частоту возникновения)
- выявить основ недостатки присущие сущ практике управления и обраб эконом информации

### 1.2.4 Анализ системы обеспеч информационной безопастности и защиты инф

- Результаты анализа сущ безопастности в компании политики безоп. (норм-правов акты, доки, регламенты и т.д)
- основные положени политики безоп. (регл испол сети интернет, электронной почты, доступ к информации составл кормерч тайну?  установка рог обеспеч)
- Какие программные средства установлены и для чего
- кто занимается этим и кто отвечает за это
- как обеспечивается на разных уровнях(програмный аппаратный, права доступа к БД, ведение логов, средства защиты)
- как для итернет систем использует для защиты от внешних угроз
- какие средства используются от хищения внутри кампании

## 1.3 Анализ сущ. разработок и выбор стратегии автоматизации КАК ОНО ДОЛЖНО БЫТЬ

### 1.3.1 Анализ сущ. разработок для автоматизации задачи

- Выявить и обосновать требуемые классы инф систем
обосновать почему ОТРС плохо а новый - дорого !
- Выявить критерии анализа, помимо функц-ных возможностей
- провести сбор по сущ разработкам
- составить свод табл в сравнеии с текущей
- написать вывод исходя из анализа

сделать таблицу где будут продукты и пункты которая система должна решать, и для каждой ячейки показывать на сколько процентов она решает эту задачу.

### 1.3.2 Выбор и обоснование стратегии автоматизации задачи

- определить функциональность ИС в целом
- Выбрать стретегию автоматизаци
    - хаотичная (сиюминутная мелкая задача) - плохо !!!
    - по участкам (только конкретного отдела, участка)
    - по направлению (охватывает несколько отделов) - чаще всего
    - полная (охватывает все отделы)

нужно сделать вывод о выбранной стратегии

### 1.3.3 Выбор и обоснование способа приобретения ИС для автоматизации

- покупка готового решения
- покупка и доработка
- собсвенная разработка - Наш выбор !

обосновать почему (ОТРС - говно, готовые дорого и не удобная поддержка)

## 1.4 Обоснование проектных решений КАК ДОЛЖНО БЫТЬ !

### 1.4.1 Обоснование проектных решений по Инф-ому обеспечению

- обосновываем состав входных\выходных документов
- экранные формы (новые услуги - для сострудника, заказ для клиента)
- классефикаторы (ISO)
- требования систем классификации и кодирования utf-8
- способы органзации БД как, где 
- какая инфа в БД, как содержится и для кого предназначена
- определить состав файлов в БД (поля)

### 1.4.2 Обоснование проектных решений по Программ-му обеспечению

- перечент требуемых элементов (необходимость установки софта на машинах)
например OS Linux - Ubuntu
- Оценка того, что существует и что лучше учучшить
- проанализировать версии прог продукта (версии, антивирусы)
- Решение по прог средствам (ЯП, БД, терминал и т.д) и почему выбран именно этот язык и БД

### 1.4.3 Обоснование проектных решений по Тех-ких обеспечению

- хватитли мощности техники которые уже есть для задач
- определить перечень треб стредств
- для каждого выделить ряд критериев
- предложить альтернативу